諾貝爾和平獎頒予埃塞俄比亞總理 挪威三文魚成最大贏家

諾貝爾委員會宣布，2019年諾貝爾和平獎頒予埃塞俄比亞總理艾哈邁德（Abiy Ahmed Ali），表揚其為達成和平和國際合作的努力，以及其解決與鄰國厄立特里亞邊境爭議的果斷決定。委員會表示，希望藉此肯定埃塞俄比亞及非洲東部和東北部和平及和解的所有持份者的努力。

現年43歲的艾哈邁德去年4月就任埃塞俄比亞總理。諾貝爾委員會指出，他上任時已表達恢復與厄立特里亞（Eritrea）和談的意願，其快速與厄國總統阿費沃爾基（Isaias Afwerki）達成和平協議，諾貝爾委員會希望協議能為兩國人民帶來正面改變。

艾哈邁德上任後，亦積極推動為埃塞俄比亞人民帶來更佳生活和未來的重要改革。他就任首100日內，撤銷埃國的緊急狀態、特赦數以千計政治犯、終止新聞審查、將被取締的反對派組織非刑事化、將被懷疑貪污的軍方和平民領袖免職，並大大增加女性在埃國政治和日常生活的影響力，更承諾會透過自由和公平的選舉加強民主。